[新手]《佢問，可唔可以俾一首歌嘅時間佢》

寫嚟玩吓，請多多支持

[0]
「我地仲有幾多時間啊？」

「首歌播到邊句？」

「天灰灰。」

「咁你知啦。」

「咁你會唔會唔記得我？」

「你問咗我五百零八次啦⋯⋯」

「你答咗我先！快啲啦，無時間啦。」

「點會唔記得你呢傻人⋯⋯無論係幾時，係邊度，我都會嚟搵你。你等我得架啦。」

「你係先好！我聽日見唔到你就打爆你個頭！」

「你見唔到我又點打⋯⋯」

[1]
碰！

我一張開眼，便發現自己坐在地板上，書本文具撒滿一地；再回過神來，便感覺到全班四十人的目光都在我身上，夾雜著他們的恥笑聲——看來我出醜了。

「林sir你要檢討吓啦，連張雨晨都瞓到咁嘅樣。」

「係囉，平時佢上堂最專心架啦，依家中六先嚟改形象啊。」

「睇佢瞓到流哂口水咁，一定係唔知夢到啲咩啦。」

慘，這次肯定被這班沒人性的同學笑到畢業了⋯⋯

「大家靜啲，你地平時都瞓唔少啦。」林老師一邊控制著場面，一邊走過來幫我撿回掉到四周的原子筆。他自高中起便是我班的班主任，加上年輕沒架子，所以跟我們基本上是打成一片。

「張雨晨，你要唔要去廁所洗個面先啊？」他微笑問我，看來並沒介懷我擾亂了課堂的秩序。於是，尷尬的我匆匆道歉後，便往洗手間直奔。

我將冷冰冰的水潑向通紅的臉上，希望讓自己快點降溫。剛才究竟發生了甚麼事呢？正如他們所揶揄的，我可算是班上最認真的一位——平日莫說睡覺，就算老師將那些爛掉牙的老舊笑話，重覆第三百遍，我都會儘量報以笑聲。說穿了，我就是一個凡事循規蹈矩的書呆子罷了。而我這個所有人眼中的乖學生，五分鐘前竟然——

睡！
到！
跌！
在！
地！
上！

一想到這裡，我便仿佛聽到小小的自尊心在吵嚷著，叫我不要回到班房再讓它丟臉。

「張雨晨，你已經衰咗一次，唔可以一錯再錯！」我盯著鏡中的自己，抖擻一下精神，便趕緊回到課室。不知道算不算幸運，我擔心的事並沒有發生，顯然大家對我已經失去興趣，各自做回自己的事——我在煩惱甚麼呢，畢竟我只是一個存在感甚低的書呆子。我又跟林老師說了聲對不起，然後便返回座位繼續上課。事與願違，接下來的三十五分鐘，我都在自責與自憐中渡過，完全沒有辦法集中精神。好不容易捱到下課，當我連忙收拾準備逃離案發現場，我的鄰桌詠彤卻開始逗我說話。

「喂張雨晴，你琴晚搞咩嚟，無瞓覺咩？做咩頭先咁搞笑嘅！」

「唔係啊，頭先我都唔知點解無啦啦就昏迷咗咁⋯⋯我係咪瞓咗好奈？」

「唔係呀，你瞓咗都無十分鐘就飛咗落地，原本仲諗緊駛唔駛叫吓你添。你知啦，你聽少一陣書，我考試又會少幾分架啦嘛。」

「哈哈⋯⋯」

詠彤是我在學校裡最好也是唯一的朋友。雖然有時候我也搞不清楚她是喜歡我的為人還是我的功課，不過這幾年幸好有爽朗的她陪伴，我枯燥乏味的校園生活才算得上有一絲色彩。所以，當她以一貫誇張的語氣連珠發炮吐出一串令我無語的句子，我還是會成熟而不失禮貌的哈哈兩聲，做她稱職的聽眾。

「不過頭先最奇怪嘅係⋯⋯」詠彤似乎無注意到我失魂落魄的模樣，繼續自說自話。

「係咩啊⋯⋯」

「你瞓得嗰一陣，竟然都會發開口夢！」

我心想幸好不是打鼾，嘴裡說道：

「咁都無咩特別姐。」

「最最奇怪係你講嘅嘢呀。」

「係咩呢？」我繼續收拾，心不在焉地搭著話。

詠彤突然貼近我耳邊，陰聲細氣地說

「你話⋯⋯」

看她少有地如此凝重，我也有點緊張起來。

「快啲講啦！」

「你話，放學請我食雪糕呀！多謝張雨晴！」

又被她作弄了。

「張雨晨你點解會咁蠢⋯⋯」我心中暗嘆，不過另一方面也對詠彤層出不窮的詐騙手法習以為常，於是便揹起書包，準備跟她到學校附近的麥當當。

「唉怕咗你，快啲執嘢行啦，食完我要返屋企溫書啦。」

「嘻嘻，你知唔知呀，我真係好中意你㗎姐！⋯⋯」

詠彤嘴上仍是說個不停，手卻慢條斯禮地收拾，百無聊賴的我又坐了下來等她。突然，我的眼睛一掃，視線停在書桌的右上角。原來整張平滑的木桌面上，唯獨是那小小一角顯得凹凸不平，好像有人曾經在上面刻了字般。不過，不知道那人是愛護公物還是手無搏雞之力，那些線條歪歪斜斜之餘，還有點模糊不清。

「張枱點會無啦啦俾人畫花咗，之前又無為意到嘅」我伸手摸摸那淺淺的坑紋，想著今天還會發生多少件奇怪的事。那兩行短短的文字像是一道謎題，引發了我的好奇心。於是，我伏在桌上重新細讀，希望可以找到些蛛絲馬跡。原來字是從座位對面的方向刻畫的，難怪乍看之下很難辨別出來。

我側過身子，看著看著，我的嘴巴漸變成一個圓形。

「你唔係又瞓呀？我行得啦」

「咪住，你睇吓呢度⋯⋯」

「咩呀，咪又係枱一張，有咩好⋯⋯

詠彤盯著我的桌子半晌，抬起頭看著我，嘴巴也變成一個對稱的圓形。

只見桌上刻著：
張雨晨

等你下課

詠彤跟我面面相覷，目定口呆。終於她開口：

「張雨晨，你今日做咩啊，咁怪嘅！你恨有人等你落堂都唔駛自己𠝹花張枱㗎，我咪大大個人係度囉。」

「唔係我啊。」我一個綜藝摔，這個詠彤怎會這麼跳脫⋯⋯

「咁唔通⋯⋯」詠彤又靠過來，一副煞有介事的模樣。

「我地嘅小雨晨終於都有男仔睇中？」

「你無理由會快過我出pool㗎喎，明明你平時摺到紙飛機咁，同親男同學講嘢又面都紅哂，講多句都食哂螺絲。」

詠彤上下打量著我，然後眼神忽然銳利起來。

「你係咪有啲咩瞞住我？」

詠彤目不轉睛，弄得我感到自己可能真的做了虧心事一樣。可是，雖然她說得有點直接，卻也是實話：我壓根兒沒有任何男性朋友，而且更不會有人偷偷為我花心思。過去十六年的人生教我最寶貴的一課：奇跡是不存在的；如果奇跡是存在的，那一定不是發生在我身上。我甚麼都沒有，自知之明還是有一點。常言道，如果人人都心想事成，世界定會大亂，這個世界總要有我這種願望每每落空的人⋯⋯

但如果是他呢？

我心念一動，忽爾想起了他，便聽到自己扑通扑通的心跳聲。如果是他做的話，那我⋯⋯不會不會，他根本就不認識我，甚至連我的名字都未必知道，又怎麼可能寫出這句子呢。「奇跡係唔存在嘅，如果人人都心想事成⋯⋯」我心中呢喃，提醒自己不要胡思亂想。

「我講吓笑咋，駛唔駛呆哂咁啊！」詠彤咧嘴一笑，打斷了我的思緒。

「你睇你緊張到，你有啲咩我係唔知架，九成九係有人整蠱你啦。唉嚟啦，見你今日神不守舍咁，雪糕就我請啦！」

看著詠彤天真無邪的樣子，我知道憑我們的智慧去拆解事情的來龍去脈簡直是不可能的任務。還是去放鬆一下，無關痛癢的事情就隨它吧。

「多謝林詠彤！就係等你呢句咋嘛。」

[2]
「起身啦，再瞓就無時間啦。」

一把耳熟的聲音叫喚著我。我揉揉眼睛，緩緩坐直身子，面前卻是一個素未謀面的男生。我馬上清醒了幾分，環顧四周，怎麼我又在教室裡睡起覺來？怎麼只有我一個人，其他同學呢？這個人又是誰，為甚麼穿著便服在學校出現？他看來應該比我年長兩三歲吧，是舊生嗎？我明明就從沒見過這個人，為甚麼他的聲線語氣卻是似曾相識呢？無數個問號在我腦海中翻滾，但對著這個陌生人我卻一句話都吐不出來。

「嗱，攞去食啦。」男生遞給我一袋雞蛋仔。這可是我的最愛啊。

「你⋯⋯又會知我鐘意食雞蛋仔嘅⋯⋯」雖然我很想嚐嚐，但又不好意思無緣無故吃別人的東西，所以沒有接過紙袋。

「哈，我就係知呢包嘢會引到你講嘢。」男生張開我的手，掰下兩顆雞蛋仔，放到掌心裡。仍散著微溫呢，他倒是挺細心。

「快啲食啦，凍咗唔好味㗎。」

大概是看到我猶豫不決似的，男生不禁輕笑，親切地催促我。一對酒窩，笑容很溫暖，應該不是壞人吧。於是，我便將雞蛋仔放進口中。

「係咪好味呢。」成功說服了我，男生看似一臉滿足，又多掰兩顆遞給我。

「你⋯⋯你都食啊。」我慌忙對男生說。怎能一直吃他的呢。

「好。」說罷便爽快地吃下那兩顆雞蛋仔。當我瞄向紙袋示意他繼續時，男生卻微笑著搖頭，右手摸摸肚子，誇張地顯得很辛苦的樣子：

「我好飽啦⋯⋯」

我沒好氣，白了他一眼。他卻一副正中下懷的表情，撥動著瀏海。不知怎地，我忽爾覺得這神態說不出的熟悉，難道是既視感嗎。

「你食啦。」

「⋯⋯你都未答我問題。」

「咩問題？」

「你又唔識我，點知我中意食咩。」

「你先答我一個問題，答完我就話你知。」

這人真是出其不意，雖然感覺不大公平，但好奇的我還是點點頭。

「你講吓，點解你咁鐘意食雞蛋仔。」男生定睛看著我，靜靜地等待我的答覆。那對被雙眼皮裝飾的眼睛，既黑且亮。

其實我心底有一個既定的答案，可是要跟初次見面的他敞開心扉，對我來說也是太困難了。我只得含糊砌詞：

「唔⋯⋯好味囉。」

「哦⋯⋯」男生莫名其妙地顯得有點失望。我的答案太普通嗎？不過他也沒有追問下去，只輕輕地嘆了口氣，被我看在眼裡。

「咁⋯⋯你可以答我未？」

「如果我同你講，係你親口話俾我知你中意食嘅呢？」

「⋯⋯吓？」

「哈哈，無，我講吓姐。」又撥弄一下頭髮。

「⋯⋯咁即係點⋯⋯？」

「我地今日時間唔多，你好快就要走，有啲咩我下次再同你解釋啦。」

「我要走？走去邊？」我聽得一頭霧水

「你再問就真係趕唔切㗎啦。你可唔可以俾一首歌嘅時間我先？」

又被他反客為主。也罷，就看看他葫蘆裡賣甚麼藥。

「可以嘅。」

「咁你中意邊個歌手？」

「唔⋯⋯周杰倫都幾好嘅。」

「唔係掛，都二零一七年啦，仲有人聽周杰倫㗎咩。」男生一副似笑非笑的表情。

「咁⋯⋯佢近呢幾年啲歌係無以前咁好嘅，不過始終係聽佢啲歌大，點都有感情㗎嘛。」其實周杰倫是我從小最愛的歌手，一說起他，我便變得稍稍健談。

「原來係咁。」

男生饒有興味地打量著我，似乎挺滿意我的回覆，然後從口袋裡拿出一部沒有按鈕的手提電話，插上耳筒。

「咁你聽吓呢首歌。」

我戴上聽筒，搖籃曲般的前奏隨隨響起，沙槌搖曳著節拍，然後一把懶洋洋的嗓音加入：

你住的巷子裡 我租了一間公寓
為了想與你不期而遇
高中三年我為什麼
為什麼不好好讀書
沒考上跟你一樣的大學

這節奏藍調的曲風，配上不拘一格的唱腔，不就是典型的周式情歌嗎？只是，我可從沒聽過這首歌呢，難道是杰倫的滄海遺珠嗎？

「呢個咪⋯⋯」我忍不住一問究竟，男生卻指著耳朵打斷了我，示意我先把歌聽完。

在人來人往找尋著你
守護著你不求結局

男生從口袋掏出一把𠝹刀，開始在我的桌上草草地刻寫。

「你係度做咩⋯⋯」我靠攏過去，他連忙擺擺手，又指著耳朵。

躺在你學校的操場看星空
教室裡的燈還亮著你沒走

男生放下手上的𠝹刀，跟我四目交投，嘴巴做起口型：

「你一定要記住呢首歌呀。」

總有一天總有一年會發現
有人默默的陪在你的身邊

我不明所以，便查看他到底寫了些甚麼。一瞥，更是陷入更深的疑惑中。

「你⋯⋯你點知我個名㗎！」

男生仍舊沒有回答，一動不動地笑看著我。

「記住呀。」

也許我不該在你的世界
當你收到情書也代表我已經走遠

有人在嗎？

[3]
碰！

人類為甚麼總是犯相同的錯誤⋯⋯

我又一次坐在地板上，接受著其他同學的恥笑洗禮。

「哇又係張雨晨啊。」

「林sir，佢好似有心同你作對咁喎。」

「一定要大大力懲罰佢啦。」

這一回我真是無地自容了。林老師就算再好脾氣，被同一個學生連續兩天麻煩，也應該會動肝火吧。不過我更擔心他會從此對我失望，畢竟他是學校裡寥寥可數的好老師，我可不希望臨近畢業前留下這麼壞的印象。

「對唔住林sir，我⋯⋯」

「林sir我可唔可以陪張雨晨去一去洗手間？」詠彤突然舉手問。

林老師微微點頭，我還來不及反應，也沒看清楚他的表情，便被詠彤拉出課室。她拖著我，沒有在洗手間逗留，反而一直走到學校球場盡頭，圍欄外便是學校的後山。只見詠彤不假思索伏在地上，行軍般從圍欄角落一個小小缺口鑽到外邊，遺下一臉茫然的我在欄內。

「做⋯⋯做咩啊？」

「過嚟先啦。」

這不是逃學嗎？換作平日，我絕對不會做這種違規的事；不過經過剛才的鬧劇，我忽然有點自暴自棄的念頭，加上剛睡醒神志不清，於是便沒有多想，跟從了詠彤的指示。幸好我身形比較矮小，就算笨手笨腳的也不難爬過去另一邊。

「呢邊空氣係咪清新啲呢？嚟，等姐姐帶你去一個地方。」

會開始寫返

push

事到如今，我已是豁出去了，二話不說便跟著詠彤往山上走。沿路綠樹成蔭，景色倒是怡人。想來天生缺乏運動細胞的我，整個中學生涯活動範圍不超過座位附近兩米，連球場也避之則吉，遑論四出探索，六年過後值得一提的回憶竟是寥寥可數，確實有點可惜。今天逃課出走，才知道美景近在咫尺，也算是因禍得福吧。

「就係前面咋，行快啲啦。」詠彤難掩興奮的心情，連番喚我加快步伐。可我是有心無力，短短的十五分鐘路程已令我有點喘不過氣。

「你⋯⋯等⋯⋯埋我⋯⋯」

「唉，叫咗你平時跟我一齊去打波㗎啦，睇你幾虧！」詠彤稍稍停步，卻不忘嘲弄著我。你拐帶我出來不是幫我散心嗎⋯⋯

「到啦！」

沒多久，詠彤一個箭步奔向面前的觀景亭，展開雙臂高呼。我慢慢跟上，才見整個半島風光盡現眼前，一覽眾山小，剛才在課室的烏氣一掃而空。

「係咪好正先？我無帶過人嚟呢度㗎，你今日就好彩啦。」

「你成日上嚟㗎？」我跟詠彤並肩坐在長椅上，一邊賞景一邊聊天。

「係啊，有陣時上堂上到悶咪出嚟抖吓氣囉。」詠彤漫不在乎地說。難怪她每逢星期四的數學三連堂總是人間蒸發⋯⋯

「同埋每次我有咩唔開心，諗唔通嘅野，都會一個人嚟呢度靜下，俾啲空間自己。」

「噢⋯⋯」

「你睇吓嗰幾棟樓，係呢度望過去，好似積木咁細；再諗返我嘅問題，就好似都唔係啲咩大不了嘅事啦。」

「同埋你睇吓嗰邊。」詠彤一指，原來是我們的校舍。

「我一諗到你地個個咁辛苦上緊堂，我就咁歎係度吹風，就咩唔開心都唔記得哂啦！你都試吓咁諗。」詠彤得意洋洋地吹噓。

這是安慰別人的正確態度嗎？我愈來愈覺得她只是自己想翹課罷了。

「咁你講吓，你呢兩日究竟發生咗啲咩事。」詠彤忽然正色地問。

「其實我真係唔知⋯⋯兩日都係無啦啦就瞓到不醒人事，斷哂片咁；仲要咁啱都係林sir堂⋯⋯死啦依家佢對我嘅印象肯定差到貼地⋯⋯」

「你唔好理人點睇先啦。你夜晚係咪唔夠瞓啊？」

「你都知我不嬲十一點前就上床㗎啦。」

「食晏飽得濟？」

「我同你未食一樣嘅野⋯⋯」

「咁又係。唔通溫書溫到傻咗？」

「今年係有啲壓力嘅，不過依家啱啱先開學又未至於咁差掛。」

「咁即係點啊，呢樣又唔係嗰樣又唔係。」詠彤百思不解，開始有點焦燥。

「不過我記得，呢兩日我瞓著嘅時候好似都有發夢。」